%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% Awesome CV LaTeX Template for Cover Letter
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/posquit0/Awesome-CV
%
% Authors:
% Claud D. Park <posquit0.bj@gmail.com>
% Lars Richter <mail@ayeks.de>
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%


%-------------------------------------------------------------------------------
% CONFIGURATIONS
%-------------------------------------------------------------------------------
% A4 paper size by default, use 'letterpaper' for US letter
\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv}

% Configure page margins with geometry
\geometry{left=1.4cm, top=.8cm, right=1.4cm, bottom=1.8cm, footskip=.5cm}

% Specify the location of the included fonts
\fontdir[fonts/]

% Color for highlights
% Awesome Colors: awesome-emerald, awesome-skyblue, awesome-red, awesome-pink, awesome-orange
%                 awesome-nephritis, awesome-concrete, awesome-darknight
\colorlet{awesome}{awesome-skyblue}
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{awesome}{HTML}{CA63A8}

% Colors for text
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{darktext}{HTML}{414141}
% \definecolor{text}{HTML}{333333}
% \definecolor{graytext}{HTML}{5D5D5D}
% \definecolor{lighttext}{HTML}{999999}

% Set false if you don't want to highlight section with awesome color
\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

% If you would like to change the social information separator from a pipe (|) to something else
\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}
\usepackage[ngerman, english]{babel}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	PERSONAL INFORMATION
%	Comment any of the lines below if they are not required
%-------------------------------------------------------------------------------
% Available options: circle|rectangle,edge/noedge,left/right
%\photo[circle,noedge,left]{profile.jpg}
\name{Simon}{Symhoven}
\position{Master-Student{\enskip\cdotp\enskip}Werkstudent{\enskip\cdotp\enskip}Gründer}
\address{Boschetsriederstraße 59a, 81379 München, Deutschland}

\mobile{(+49) 176 67840763}
\email{post@simon-symhoven.de}
%\homepage{simon-symhoven.de}
\github{simonsymhoven}
\linkedin{simonsymhoven}
% \gitlab{gitlab-id}
% \stackoverflow{SO-id}{SO-name}
% \twitter{@twit}
% \skype{skype-id}
% \reddit{reddit-id}
% \medium{madium-id}
% \googlescholar{googlescholar-id}{name-to-display}
%% \firstname and \lastname will be used
% \googlescholar{googlescholar-id}{}
% \extrainfo{extra informations}

%\quote{``Be the change that you want to see in the world."}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER INFORMATION
%	All of the below lines must be filled out
%-------------------------------------------------------------------------------
% The company being applied to
\recipient
  {accu:rate GmbH}
  {Veronika Zwickenpflug\\Rosental 5\\D-80331 München}
% The date on the letter, default is the date of compilation
\letterdate{{\selectlanguage{ngerman}\today}}
% The title of the letter
\lettertitle{Werkstudent:in Softwareentwicklung für unsere SImulationssoftware (Java)}
% How the letter is opened
\letteropening{Sehr geehrte Frau Zwickenpflug,}
% How the letter is closed
\letterclosing{Mit freundlichen Grüßen}
% Any enclosures with the letter
\letterenclosure[Anhang]{CV, Bachelorurkunde, Zeugnis}


%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% Print the header with above personal informations
% Give optional argument to change alignment(C: center, L: left, R: right)
\makecvheader[R]

% Print the footer with 3 arguments(<left>, <center>, <right>)
% Leave any of these blank if they are not needed
\makecvfooter
  {\selectlanguage{ngerman}\today}
  {Simon Symhoven}
  {}

% Print the title with above letter informations
\makelettertitle

%-------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cvletter}
 
über StepStone bin ich auf accu:rate und die von Ihnen ausgeschriebene Stelle aufmerksam geworden. Kaum eine Unternehmung trifft den Zahn der Zeit und die damit verbundenen Ansprüche so sehr, wie Ihre Software crowd:it. Ich bin beeindruckt von Ihrer Idee und begeistert vom Nutzen dieser Software! 

Im September 2021 schloss ich mein Bachelor Studium der Wirtschaftsinformatik am Lehrstuhl Informatik der Hochschule München erfolgreich ab. Seit Oktober befinde ich mich im Master-Studium am selben Lehrstuhl. 
Zeit meines Studiums arbeite ich als Werkstudent bei der Allgeier-Engineering GmbH als Software Engineer in der Automobilbranche. Dadurch konnte ich viele Erfahrungen in der Anwendungsentwicklung mit Java und Python sammeln und auch Tools und Technologien wie Angular, Jenkins und Docker kennenlernen und nutzen. Diese zählen nach wie vor zu meinen täglich eingesetzten Werkzeugen.

Durch die Berufserfahrung und privaten Projekte, einschließlich der damit zusammenhängenden Erfolge der vergangenen Jahre, konnte ich viele Kenntnisse und Erfahrungen in diversen Programmiersprachen, DevOps, Tools und Technologien sammeln. Ebenfalls habe ich mich persönlich weiterentwickelt, meine Soft-Skills/soziale Kompetenzen baue ich stetig aus. 
Die Entwicklung eines eigenen Jenkins Plugins im Rahmen meiner Bachelor-Thesis brachten die ersten Berührungspunkte in der Open Source Entwicklung im Bereich der Continuous Integration \textemdash \;bis dahin war mir dies nur aus der Sicht des Anwenders bekannt. Eine eigene Cross-Plattform App ermöglichte mir den Einstieg in die mobile App-Entwicklung mit C\#. Eine Auswahl meiner bisherigen Projekte finden Sie auf GitHub. 

Gerne möchte ich meine Interessen und meine Neugierde weitertreiben, mich neuen Herausforderungen stellen, neue Dinge kennenlernen und bestehendes Wissen ausbauen. Hohe Anforderungen, die ich als Herausforderung verstehe, spornen mich an. Über den Tellerrand hinauszuschauen, mich mit fachfremden Themen zu beschäftigen und dabei aufmerksam und achtsam durch die Welt zu gehen ist meine Überzeugung. 
Mit meinem bereits erworbenen Wissen, meiner Berufserfahrung und meinen persönlichen Kompetenzen bin ich überzeugt, dass ich mich sehr gut in das Team einbringen kann und bestmögliche Ergebnisse zum Erfolg der accu:rate beitragen werde. 

Ich freue mich von Ihnen zu hören!

\end{cvletter}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Print the signature and enclosures with above letter informations
\makeletterclosing

\end{document}
